\documentclass[12pt,openright,a4paper,brazil]{abntex2}

% pt-br
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

% citacoes
\usepackage[brazilian,hyperpageref]{backref}
\usepackage[alf]{abntex2cite}

% fontes
\usepackage{ae}        % Fonte "Almost European"
% \usepackage{lmodern} % Fonte "Latin Modern"
% \usepackage{times}   % Fonte "Times New"

% outros pacotes
\usepackage{epigraph}
\usepackage{fancyvrb} % ambiente para código fonte
\usepackage{graphicx} % inclusão de gráficos
\usepackage{url}

% configuracoes
\sloppy       %deixa mais espaços em branco, mas causa poucos overfull
%\fussy       %utiliza melhor os espaços, mas pode causar muitos overfull

% infos
\titulo{Estudo e Implementação do Protocolo Modbus Padrão}
\autor{Eder Ruiz Maria}
\local{Foz do Iguaçu - PR}
\data{2007}
\orientador{Antonio Marcos Massao Hachisuca}
\coorientador{José Luis Pereira dos Santos}
\instituicao{%
  Universidade Estadual do Oeste do Paraná
  \par
  Centro de Engenharias e Ciências Exatas
  \par
  Ciência da Computação}
\tipotrabalho{Trabalho de Conclusão de Curso}
% deve conter o tipo do trabalho, o objetivo, o nome da instituição e a área de
% concentração 
\preambulo{}

% informações do pdf
\makeatletter
\hypersetup{
    pdftitle={\@title},
    pdfauthor={\@author},
    pdfsubject={\imprimirpreambulo},
    pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
    pdfkeywords={linux}{serial}{modbus}{industrial},
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    citecolor=blue,
    filecolor=magenta,
    urlcolor=blue,
    bookmarksdepth=4
}
\makeatother

% -> configuração de numeração de figuras e tabelas
% setado como figura  X.Y, onde X eh capitulo e Y eh a numeracao da tabela
% dentro do capitulo
\renewcommand{\thefigure}{\arabic{chapter}.\arabic{figure}}
\renewcommand{\thetable}{\arabic{chapter}.\arabic{table}}

% commandos
\newcommand{\figura}[4]{
\begin{figure}[hbt]
	\centering
	\includegraphics[scale=#4]{#3}
	\caption{#1}
	\label{fig:#2}
\end{figure}
}

\setlength{\parindent}{1.3cm} % tamanho do parágrafo
\setlength{\parskip}{0.2cm}   % controle do espaçamento entre parágrafos
                              % tente também \onelineskip

\makeindex

\begin{document}


% capa, folha de rosto, coisas sem numeracao
\imprimircapa
\imprimirfolhaderosto

\include{text/01-03-banca}
\include{text/01-04-dedicatoria}
\include{text/01-05-citacao}
\include{text/01-06-agradecimento}

% numeracao romana
\pagenumbering{roman}

\include{text/02-01-resumo}

% figuras
\pdfbookmark[0]{\listfigurename}{lof}
\listoffigures*
\cleardoublepage

% tabelas
\pdfbookmark[0]{\listtablename}{lot}
\listoftables*
\cleardoublepage

% siglas
\include{text/02-02-siglas}

% sumario
\pdfbookmark[0]{\contentsname}{toc}
\tableofcontents*
\cleardoublepage

% numeracao arabica
\pagenumbering{arabic}

% elementos textuais
\textual


\include{text/03-00-introducao}
	\setcounter{figure}{0}
 	\setcounter{table}{0}
\include{text/03-01-capitulo-01}
	\setcounter{figure}{0}
 	\setcounter{table}{0}
\include{text/03-02-capitulo-02}
	\setcounter{figure}{0}
 	\setcounter{table}{0}
\include{text/03-03-capitulo-03}
	\setcounter{figure}{0}
 	\setcounter{table}{0}
\include{text/03-04-capitulo-04}
	\setcounter{figure}{0}
 	\setcounter{table}{0}
\include{text/03-05-capitulo-05}
	\setcounter{figure}{0}
 	\setcounter{table}{0}
\include{text/03-06-capitulo-06}
	\setcounter{figure}{0}
 	\setcounter{table}{0}
\include{text/03-07-capitulo-07}
	\setcounter{figure}{0}
 	\setcounter{table}{0}

\postextual

\bibliography{ref}

% indice remessivo
\phantompart
\printindex

\include{text/04-01-anexo}

\end{document}
